[ Forged in Fire : Beat the Judges 千錘百煉/鍛刀大賽 : 終於可以挑評判機 ]

無印由 2015年 第1季 去到 第7季 第31集 暫時告一段落 S07 E31 ( 06-May-2020 ) .

外傳 BEAT THE JUDGES 於 03-Jun-2020 開始 , 評判下海 ! 歷集冠軍回來挑機 !
每集有 3 位前任冠軍回來參賽 , 曾兩輪撕殺後 , 剩下 1 位參賽者對決 1 位評判 ( 不包括 Doug Marcaida ) , 8 小時內完成作品 .
依然係 1 萬美元獎金 , 不過如果係評判贏 , 評判要捐曬慈善 .

S01 E01 ( 03-Jun-2020 ) Short Sword Damascus

參賽者 : John Summerhill , Ethan Kempf , Kelly Vermeer Vella

對決評判 Ben Abbott

S01 E02 ( 10-Jun-2020 ) Medieval Times

參賽者 : Mark Knapp , Josh Navarrete , Steven Bryan

對決評判 David Baker

S01 E03 ( 17-Jun-2020 ) Duel Swords

參賽者 : Burt Foster , Jeff Wagenaar , John McNerney

對決評判 J. Neilson

Burt Foster 話當年 J. Neilson 考升級 Master Smith (MS) 時 , 他就是在席評審 !
之前 Burt Foster 回來參加 Champion of Champions 那一集時被 J. Neilson 挑中淘汰 , 就有點懷恨 , Burt Foster 這次就言明想挑戰 Ben Abbott , 因為那一集最後就是 Ben Abbott 贏了 , 當了第一個 Two-time Forged in Fire Champion !

BT :

Youtube :
E01
E02
E03
Youtube 應該很快被刪吧 , 而且第一集欠缺後半段 .
不過 Youtube 可以開人工字幕 (CC) , 揀翻譯中文都有 8 成準確 ( judges 翻譯成了法官... )

唔知有冇第一季嘅Ryu Lim呢
型撚到痴線

我記得有一集係全部人都廢喎
冇記錯冠軍賽條友把長劍拎出黎斬隻豬一下就彎左
但對手果把唔知係斷左定未完成直接輸左
呢條友都有得出黎?

有冇youtube果件長髮俄佬

唔知 , 無講係評判邀請 , 抑或開放給所有前冠軍自薦 .
我自己估就邀請 , 以節目製作角度睇 , 有得揀當然好D , fans 多既盡量分布唔同集數 .

我粗略計過之前有150集左右 , 當有 150 個冠軍 , 而家每集 3 個冠軍返黎 , 如果一半人返黎 , 可以做到 20 集左右 .

第 5 / 6 / 7 季 , 好多時一兩個業餘兩三年經驗後生仔 , 夾兩個全職廿年刀匠 , 一齊比初賽 , 可能因為指定古怪材料所以衰左 , 或者尺寸問題衰左 , 全職刀匠就輸得好樣衰 , 仲點做生意 . 二來有實力又有興趣出鏡既刀匠 , 頭幾季都出得七七八八 , 後期所謂全職 , 實力參差不齊 .

而家呢輯 Beat the Judges , 返黎既全部前冠軍 , 淘汰都唔失禮 , 一個唔覺意贏埋評判 , 吸引力仲高過個獎金 ! 到時就唔係 "我見過 Steve Jobs" 而係 "我贏過 Steve Jobs" !

製作組一定知邊d參賽者受歡迎

今個星期三 24-Jun-2020 ( S01 E04 ) 就呢 3 個 , 大家認唔認得 ?

第二個係整大馬士革拳刃個冠軍呢集勁精彩，另外兩個唔記得左

Man-At-Arms Ilya Alekseyev ?

呢度咁講 , 佢參加機會應該唔大

最諷刺係之後某一季個決賽又係整雙手劍，仲要係複雜啲嘅zweihander
然後兩把都冇斷冇彎, 個亞軍好似只係性能差少少就輸左

BTW 有冇人知點先可以睇到正版?
呢套幾想出力支持下

當年好似放比佢贏咁
冇lala最後係整個大盾

好似決賽係自己地方整整下衰左 , 係草地度瞓低好耐 , 然後重新再造過 ?
Season 1 (2015) Jul 13, 2015 "Katar" 1st place - David Goldberg
5年前都記得 , 係咪顛 ~ ( 雖然佢 2007 S04E01 參加左第2次 )

Netflix 無 , Amazon 齊 7 季 (唔知有無限地區)

買定一季抵d , Beat the Judges 一季呢個價 ... 可能得 10 集到 ?

不包括 Doug Marcaida, 睇到呢句笑左, 係就easy money

會唔會開集格鬥比Doug Marcaida, 打羸有1萬

屌佢老尾, 第一集點會係ben羸

我都覺得意外 , Ben 把刀外觀上完成度高d , 但肥佬把刀功能表現強d , 雖然外觀粗糙d , 不過基本要求做足 .
但個肥佬又表現得好似無咩所謂咁

個個輸都係咁架啦，唔通大叫我把刀明明勁過佢，你地串通。
最好睇就第三集，burt大戰j, 兩把刀高水準，但一個失誤，j就輸左

咩年代仲人手整刀

唔係架 , 佢個表情係放鬆 , 有d 參賽者會睇得出心有不甘 , 尤其初賽淘汰要揸住把刀交去評判枱面時 , 會驚佢斬個評判

J 個失誤 , 我覺得切多塊木用混合膠痴返落去食指位再磨 smooth 個形 , 好過咩都唔做 .
除非對方斷刀唔係輸硬 , 但 Burt 係 Master Smith 仲要資深過 J 好多 , 8個鐘去造都斷既話仲點出黎行 ?